# Примеры работ
***
## Текстовый поиск
Исходный код находится в папке TextSearch

Выполняет индексацию текстов и позволяет выполнять поисковые запросы в виде булевских выражений для нахождения текстов в которых присутствуют или отсутствуют необходимые слова.

Правила пользования:

1) Скомпилировать программу, используя Makefile

2) Выполнить индексацию текстов, образец лежит в папке TextSearchExamples. Запуск проводится при помощи аргументов. Индексированные данные сохраняются в 2 файла, необходимо чтобы они находились в одной папке при выполнении запросов.

./TextSearch index --input <файл с текстами> --output <имя индекса>

3) После индексации можно выполнять запросы, с помощью которых можно проверить, какие в каких текстах присутствуют/отсутствуют необходимые слова. Операнды от операторов следует отделять пробелами. Разрешается использовать скобки, операторы "И" (&), "ИЛИ" (|), "НЕ" (~), в выходном файле будет содержаться ответ для каждого запроса: количество текстов, удовлетворяющих данному выражению. Если указать опциональный флаг 
--full-output, то так же будут выведены имена этих текстов.

./TextSearch search --index <имя индекса> --input <имя файла я запросами> --output <имя файла для вывода результатов> --full-output


## Кривая Безье 5 порядка

Визуализация привой Безье 5-го порядка

Исходный код находится в папке Lab7/src/main

Собранный jar-архив находится в папке Lab7/out/artifacts/Lab7
